\chapter{Entwicklung und Implementierung von \acl{bms}}
%bms Gibtschon aber ich sehe probleme die Heute existieren und mache es anders
		
		%TODO Aus der Buch bezeichnung was ein BMS ist 
		
	\section{\acl{bms} Strukturplan}
		%TODO ETO WWEDENIE BLEADJ!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!
		Die Konzept ist, um die \ac{bms} möglichst einfach von Aufbau und mit klare Funktionsweise, skalierbar und durch kleine Modifikation in Hardware für unterschiedliche Zellen mengen anpassbar, flexibel von verwendete Komponenten, Reparatur, Entwicklungsfähig und Programmierbar machen. 
		Aus in der Kapitel \ref{kap. bms_arten} beschriebene \ac{bms} für diese Projekt wurde Verteiltes \ac{bms} verwendet, aufgrund von folgender Vorteile,
		
		\begin{itemize}
			\item Verbindung mehrere Gleichartige Module mit Einer Bus in DaisyChaine
			\item Nur ein Kabelverbindung zu Controller
			\item Elegante Aufbau 
			\item Schnelle Fehlersuche
			\item Verwendung in Autoindustrie und Industrie
		\end{itemize}
		
		Die Verteiltes \ac{bms} für diese Projekt ist modifiziert und die besteht aus \ac{pcu}, \ac{bcu} und Sicherheitsboard die ein \acf{bms} zusammen bilden Abbildung: \ref{GessamtStrukturAufbau}. Diese Aufbau ist ein Werkzeug für zukünftige Entwicklung von Moderne Batterie Management Strategien auf dieser Grund die Hardware bittet die Möglichkeit alle Entscheidungen zu Strategie in der Software treffen. Um die \ac{bms} Aufgaben zu lösen wurde entschieden die \ac{bms} auf zwei unabhängige kommunikationsfähige Teile separieren. Die Teil Eins besteht aus \ac{pcu} und \ac{bcu} und ist für Spannung, Temperatur, Strom Messung und Auswertung so wie für der Balancing zuständig ist Abbildung: \ref{GessamtStrukturAufbau}(Links) die Zweite Teil ist Sicherheitsboard deren Aufgabe, bei der überschreiten von Sicherheitsgrenzen, die Batteriesystem von Last oder Lade trennen Abbildung: \ref{GessamtStrukturAufbau}(Rechts). Der \ac{pcu} ist einer in der Batterie integrierte System mit der Aufgaben Analogwertemessung so wie Spannung, Temperatur, Balancing Feedback, Balancing Status liefern. Die Gesamtaufbau soll fähig sein alle nötige Werte für Batterie Management Strategie liefen und auch die Entscheidungen zu Batteriesicherheit treffen. Um einer Flexibilität in der \ac{bms} zu erreichen werden die Parametern für Management Strategie nicht von Hardware eingestellt sondern komplett in der Software bezüglich konkreter Zellentyp ausgewählt. Die Großen für der Ansteuerung von Zellen sind Minimal und Maximal zulässige Batteriespannung zulässige Zelltemperatur und Grenzstrom wehrend Lade und Entlade Vorgang. Die Grenzparameter speichern sich als Referenz große für die Sicherheitssystem was ein teil der \ac{bms} ist \cite{Weicker2013}.\\
		
		Alle Komponenten für dieser Aufbau sind für \ac{bms} für PEUS-Testing GmbH angepasst.     
		
		Die \acl{bms} Komponenten (Hardware) wurde an einer Test Aufbau aus 128 \ac{lfp} Batterien der Große 26650 in einer Kunststoffgehäuse Abbildung \ref{abb. batteriepack_open} angeschlossen. 
		
		\begin{figure}[h]
			\centering
			\includegraphics[scale=2]{Bilder/Pack/Pack_offen_03}
			\caption{Topologie der BMS Aufbau}
			\label{abb. batteriepack_open}
		\end{figure}
		
		Der Pack bildet sich aus 16 Parallel und 8 im Rehe geschaltete Zellen. Der \ac{bms} misst acht Differenzspannungen, so wie gesamt Spannung der Batteriepack. Durch \ac{i2c} Kommunikationsschnittstele wurden Temperatursensoren angeschlossen so wie Mux zur Messung Balancing Feedback. Der Balancing wurde im Form von Passiver Balancing realisiert da der einfach und Kostengünstig ist.\cite[Kap.8]{Weicker2013}. Die Hardware muss in der Zustande sein alle nötige Informationen zu liefern damit die Steuersoftware für Ansteuerung von \ac{pcu} erfühlt folgende Aufgaben:
		
			\begin{itemize}
				\item Unterscheidung zwischen Lade- und Entladegrenzen
				\item Dynamische Kontrolle und Überwachung der Einzelspannungen in Jede in der Reihe geschaltete Zelle
				\item Temperaturüberwachung in Jeder Zelle
				\item Ausbalancieren der Spannungen aller Zellen, damit der Spannung jeder Zelle möglichst nahe zu einander liegt.
			\end{itemize}

		Unter diese Parameter soll die System funktionieren. Damit der \ac{bms} folgende Aufgeben erfühlt, soll eine passende Hardware und Werkzeuge ausgewählt werden. Die auf dem Markt im nächsten Jahren vorhanden sind. 
		
		\begin{figure}[h]
			\centering
			\includegraphics[scale=1]{Bilder/bms/Block_Diagram_Einen_Gesammtsystem_Rev1.pdf}
			\caption{Topologie der BMS Aufbau}
			\label{GessamtStrukturAufbau}
		\end{figure}
		%A Systems Approach to Lithium-Ion Battery Management page: 62
		
	
%=========================================================AUS PROJEKT ARBEIT==================================================
	\section{Zielhardware und eingesetzte Werkzeuge}	
		
		\subsection{\acl{bcu}}
			Als einer Zentralsteuersystem \ac{bcu} wurde ein Einplatinencomputer der Markt \acf{rpi} 3 Model B ausgewählt, da er eine reiche an Anschlüsse Hardware bittet und kostengünstig ist. Die nützliche Kommunikationsanschlüssen von \ac{rpi} für diese Projekt sind
			
			\begin{itemize}
				\item \acs{spi} kompatibel mit \acs{isospi} und \acs{can} Adapter
				\item \acs{i2c} für \ac{rtc}
				\item \acs{uart} Serial Verbindung zu \ac{mcu}
				\item \ac{gpio} Interrupt für \ac{can} Adapter
				\item 5v und 3,3v nicht isolierte Spannungsversorgung für angeschlossene Geräte
			\end{itemize}
			
			Durch die Anschlüsse realisiert Kommunikation mit angeschlossene \ac{bms} Komponente.	Die einfache Implementierung von \ac{rpi} im System ermöglicht die Arbeit mit GNU Linux, was ein Open Source ist und bietet Ansteuerung von Kommunikationsanschlüssen über Terminal was eine bequemem Arbeitsumgebung für Entwicklung bietet. Um einer konstanter Zeiteinstellungen zu sichern wurde ein \ac{rtc} mittels \ac{i2c} an \ac{rpi} angeschlossen, was sehr wicht ist für Daten in der Datenbank mit Zeitstempel speichern auch ohne Internet Verbindung. Mit der Arbeite ohne Internetverbindung und ohne \ac{rtc} werden die Daten in der Datenbank mit Spontane Werte gespeichert was zu Missverständnisse führt.
			
			Um die Hardware Elemente zu testen steht ein Testsoftware in Python 3 Programmiersprache. Die ermöglicht Steuerung der \ac{spi} Anschlüsse von \ac{rpi} und realisiert Datenspeicherung in Datenbank. Die nützliche Bibliotheken für diese Projekt sind:
			
			\begin{itemize}
				\item spidev für Python;
				\item python-can kompatibel mit \ac{spi} - \ac{can} Adapter MCP2515.
			\end{itemize}
			Die Bibliotheken ermögliche Datenaustausch über vorhandene \ac{spi} Anschlüsse des \acsp{rpi}.
			
		\subsection{\acl{pcu}}
			Für \acs{pcu} wurde ein \ac{ic}, der Marke Linear Technologie,  LTC6811 ausgewählt. Der \ac{ic} ist ein Multicell-Batteriestack-Monitor welcher Spannungen, von maximal Zwölf Zellen und an Fünf \acp{gpio}, mit ein Gesamtmessfehler von weniger als 1,2 mV messen kann \cite[Seite:22]{ltc6811} (Messmodus abhängig). Der \ac{ic} bekommt sein Spannungsversorgung direkt von der Zellen und der liegt im Bereich von 5.5V bis 75V was kann auch der Spannung bei fast komplett entladene Zellen messen. Die Messbereich von 0V bis 5V macht den LTC6811 passend für die meisten Batterietypen. Alle 12 Zellen können in 2,335ms gemessen werden \cite[Seite:22]{ltc6811}, und niedrigere Datenerfassungsraten können für eine hohe Geräuschreduzierung ausgewählt werden. \ac{ic} LTC6811 ermöglicht direkte Ansteuerung von Balancing Widerstände mittels P-Kanal Mosfets integrierend in \ac{ic} System und ansteuerbar von \ac{bcu}. Die integrierte \ac{i2c} oder \ac{spi} Schnittstelle ermöglicht die Kommunikation von \ac{bcu} mit der angeschlossene Peripherie. Dazu gehören Systeme wie Balancing Feedback zusätzliche Sicherheitsmaßnahme, um festzustellen, dass der Balancing eingeschaltet ist und alles funktioniert nach eingestellter von \ac{bcu} Parametern und auch Temperaturmesselemente für Zelltemperaturmessung.
			
	\section{Implementierung und Kommunikation}
	
		Um die Zellen Spannung und Temperatur messen und Balancing Funktion zu testen wurde \ac{pcu} in der Batteriepack eingespannt. Einbau wurde realisiert Mithilfe von Federkontakte in der Pack, Spezial modellierte Platz für \ac{pcu}. Federkontakte ermöglichen eine Schnelle Montage und spart Kabelverbindungen. Die \ac{bcu} verbinden sich in einer Daisy Chaine Struktur mittels \ac{isospi} was ermöglicht Datenübertragung nur über Zweileitungen von \ac{bcu} zu \acp{pcu}. Für zuverlässige Kommunikation mit der Sicherheitssystem steht \ac{can} zu Verfügung.
	
		Um einer sichere Verbindung Zwischen \ac{bms} Elemente (Elemente sind \ac{bcu}, \ac{bcu}, Sicherheitsboard) zu realisieren wurden strengere Parametern zu Kommunikationsart eingesetzt. Die Kommunikation soll bestimmter Anforderungen entsprechen, der BUS soll Galvanisch-getrennt realisiert und \ac{emv} besitzen. Für die Kommunikation wurden Zwei Kommunikationsarten Ausgewählt \ac{isospi} und \ac{can}.
			
		\subsection{\ac{isospi}}
			Die \ac{isospi} Kommunikation ist von Linear Technologie hergestellte Kommunikationssystem (Patent: Gesichert von U.S. Patenten, einschließlich 8908779).
			Die \ac{isospi} ermöglicht die sichere und robuste Informationstransfer über eine Hochspannungsebene. \ac{isospi} ist besonders nützlich in Energiespeichersystemen, die Hunderte von Volt von in der Reihe geschaltete Zellen erzeugen, die eine vollständige Dielektrische Isolation erfordern. Die Isolation für die Kommunikation zwischen \acp{pcu} ist erforderlich \cite[Kap. 10]{Weicker2013}
			\ac{isospi} besitzt Zwei Leitungen für Daten Übertragung mit einer 1 Mbps Kommunikationsgeschwindigkeit und ist über einen Signal Transformator Galvanisch getrennt (in der Aufbau verwendete Signal Transformator hat Markierung H1102NL), der \ac{ic} LTC6811 besitzt \ac{isospi} Eingang und Ausgang Abbildung: \ref{isoSpi_LTC6811} wo IPA und IMA sind die Eingänge und IPB mit IMB sind die Ausgänge. Es ist designet um mehrere Pack Controller in einer Daisy-Chaine Anschissen. Die Kommunikation ist bidirektional über verdrillte Kabelpaar und unterstützt Kabeln mit einer Länge bis zu 100m \cite[1]{ltc6811}. 
		
				\begin{figure}[h]
					\centering
					\includegraphics[scale=1]{Bilder/LTC6811/isoSPISW}
					\caption{\ac{isospi} Kommunikation zwischen LTC6811 (\acs{pcu}) und \acs{bcu} über LTC6820 (\acs{spi} auf \acs{isospi} Adapter). Eigene Darstellung in Anlehnung an \cite[Abbildung: 3]{isospi_Abbildung_3}}
					\label{isoSpi_LTC6811}
				\end{figure}
		
			Der Abbildung \ref{isoSpi_LTC6811} zeigt einer vereinfachter und Schematische Aufbau von Mehrere \acp{pcu} (Maximal 16 in einer Daisy Chaine) und über \acs{spi} auf \acs{isospi} Adapter Verbindung zu \ac{bcu}.   
		
		\subsection{\ac{can}}
			Der \ac{can} ist eine zusätzliche Kommunikationsschiene für Isolierte Datenaustausch zwischen \ac{bcu}, Strommesseinheit (Kap. \ref{sec. Strommessung}) und Sicherheitsbord (Kap. \ref{cap. Sicherheitsboard}) Abbildung: \ref{abb. Canbus_line}. Sicherheitskommunikation realisiert mit dem \ac{can} aufgrund, dass er in Industrielle Gebiet verbreitet, \ac{emv} Tolerant ist und besitzt eine feste Datenstruktur\cite[Kap. 10.2.4]{Weicker2013}. 
			
				\begin{figure}[h]
					\centering
					\includegraphics[scale=1]{Bilder/Security/can_bus_kom.pdf}
					\caption{CANbus Kommunikationslinie mit \ac{bcu}, Sicherheitsbord (SB), Strommesseinheit (ISA)}
					\label{abb. Canbus_line}
				\end{figure}
				
		\newpage
		\subsection{Datentransfer}
			Um die Kommunikation zwischen \ac{bcu} (\ac{rpi}) und \ac{pcu} (LTC6811) herzustellen, wurde \ac{spi} Schnittelle von \ac{rpi} über \ac{spi} - \ac{isospi} Adapter an \ac{pcu} angeschlossen. Der \ac{spi}-\ac{isospi} ist ein von \ac{lt} entworfene \ac{ic} mit der Nummer LTC6820.	Die gesamt Software für die Kommunikation und Ansteuerung von \ac{bcu} wurde in der Python3 geschrieben. Die Test Software wurde mit der folgende Struktur aufbereitet, Tabelle: \ref{Datenpaket}. Der Datenpaket besteht aus \ac{cmd}, Daten und \ac{pec}, die Befehlsstruktur bleibt für die Daten schreiben und Lesen bezüglich \ac{pcu} unverändert. Datenkommunikationstyp ist \ac{spi}, die Daten werden übertragen und empfangen nach gleicher Art wie bei der \ac{spi} Anschluss, es wird ein Wort vom Master zum Slave und ein anderes Wort vom Slave zum Master transportiert. 
			Die Datenpakete wurden nach dem Muster aus Tabelle \ref{Datenpaket} übertragen. Die genaue Beschreibung von Befehle und Ansteuerung wurden ausführlich im Datenblatt für LTC6811 beschrieben.\\
			Um die Daten zu sichern wird nach jedem Datenpaket ein \ac{pec} konfiguriert. Der \ac{pec} ist ein 15-Bit- \ac{crc}. Der Wert wurde für alle Bits in einer Register Gruppe berechnet.Bei der Befehlsendung ist sehr wichtig zu verstehen, in welcher Reihenfolge die Befehle ausgeführt werden sollen. Um die \ac{adc} Werte zu auszulesen, soll erst die \ac{adc} gestartet werden.
			Die Befehl Kombination für \ac{pcu} hat folgende Struktur und kann die Spannungen von aller \acp{adc} auslesen, alle folgende Befehle besitzen gleicher Aufbau (Tabelle: \ref{Datenpaket}), was eine Höhe Bearbeitungsgeschwindigkeit von der Daten in der Software ermöglicht.
				 
				 \begin{enumerate}
				 	\item Schreiben Konfiguration in der \ac{pcu}
				 	\item Lesen Konfiguration aus der \ac{pcu}
				 	\item Starten Analogwerte Konvertierung bei alle \ac{adc}
				 	\item Lese Zellenspannung
				 	\item Starten Analogwerte Konvertierung für alle \acp{gpio}
				 	\item Lese \ac{gpio} Spannung
				 	\item Diagnose \ac{mux} Status
				 	\item Starten Analogwerte Konvertierung für interne \ac{pcu} Statusfeedback
				 	\item Lese \ac{pcu} interne \ac{pcu} Statusfeedback
				 	\item Starten \ac{adc} Selbsttest 
				 \end{enumerate}
				 
				 Die detaillierte Befehle und Daten für \ac{pcu} stehen in der Datenblatt für LTC6811 \cite{ltc6811}.
		
		\begin{table}[h]
			\caption{Broadcast Schreibbefehl. Nach dieser Muster wurden die Daten auf \ac{pcu} Übertragen und der Antwort von \ac{pcu} erhalten}
			\centering
			\begin{tabularx}{16cm}{|c|c|c|c|X|c|X|c|c|X|c|X|}
				\hline
				8   &  8   &  8   &  8   &       8       &     &       8        &  8   &  8   &       8       &     &        8        \\ \hline
				CMD0 & CMD1 & PEC0 & PEC1 & Data Byte Low & ... & Data Byte High & PEC0 & PEC1 & Schift Byte 1 & ... & Schift Byte $n$ \\ \hline
			\end{tabularx}
			\label{Datenpaket}
		\end{table}
		%TODO implementierung Schreiben
		
	\section{Spannungsmessungen}
		Der Spannung lässt sich direkt von der Zellen ausläsen. Aufgrund, dass bei der Batterie bestehend aus der \ac{lfp} Zellen, alle Messungen passen sich nach der Zellstand und nach spezielle Softwareanforderungen, der Spannungsmessung muss flexibel und Softwaretechnisch einstellbar sein.
		Der Spannungsmessung erfolgt Mithilfe zwei \ac{adc} die in der LTC6811 verbaut sind, wie auf der Abbildung \ref{ADCConwention}. Die Spannungen werden mit der einstellbare Frequenz gemessen. Die Konvertierung ist in 8 unterschiedliche Frequenzen realisiert, davon sind Frequenzen in folgende Modus verteilt \cite[S.23]{ltc6811}
			\begin{itemize}
				\item 27kHz Schnell
				\item 7kHz Normal
				\item 26Hz Filter (Modus)
			\end{itemize}
		Die Abtastrate von \ac{adc} ist variable und wird nach eingestellte Frequenz angepasst, die Baudrate liegt in der Bereich zwischen 10 und 16 Bits. Der Daten Format ist in der Form von Unsigned 16 Bits dargestellt \cite[Seite: 23]{ltc6811}. 
		
		\begin{figure}[h]
			\centering
			\includegraphics[width=0.7\textwidth]{Bilder/LTC6811/ADC_Conwention}
			\caption{ADC Spannungsmessaufbau in der LTC6811 Entnommen aus\cite[S. 17]{ltc6811}}
			\label{ADCConwention}
		\end{figure}
		
		Die genaue Messzeitstruktur von \ac{adc} 1 und 2 ist auf der 
		Abbildung \ref{Measurement_von_ADC} dargestellt.  
		
		\begin{figure}[h]
			\centering
			\includegraphics[width=1\textwidth]{Bilder/LTC6811/ADCV_Command_Measuring.pdf}
			\caption{Zeitverteilung bei der Messung aller 12 Zellen; Entnommen aus\cite[S. 24 Figure 3]{ltc6811}}
			\label{Measurement_von_ADC}
		\end{figure} 
	
		 Der Messvorgänge von \ac{adc} 1 und \ac{adc} 2 laufen parallel zu einander. Um der Messzeit zu Sparren es ist sinnvoll die Zellen nach der vorgeschlagener Muster von \acl{lt} anzuschließen. Aufgrund, dass die Batterie besteht aus 8 in der Rehe verschaltet Zellen, wurden die Zellen entsprechend Abbildung: \ref{Acht_Zellen_Verschaltung} an der \ac{ic} LTC6811 angeschlossen \cite[S.82]{ltc6811}. Die Messzeit alle 8 Zellen im Normal Modus $t_{mess} = 546 \mu s$ und die Messfehler bei der Temperatur $25^oC$ $\pm 1,2mV$ beträgt. Nach der Messvorgang kalibriert sich der \ac{adc} 1 und 2 \cite[S.24]{ltc6811}. Die Gemessene werte Speichern sich in die Registern in der LTC6811 und werden nach Anfrage von \ac{bcu} gelesen. Die Leseaktion verlauft direkt nach der Messzeitablauf und realisiert mit 4 Befehle. Jeder Befehl liest eine Register Gruppe bestehend aus 48 Bit was entspricht Spannungswerte 3 Zellen jeweils 16 Bit. Nach ein Sortiervorgang Speichen sich die Werte in \ac{bcu} nach Batterienummer in der DaisyChaine von 1 bis 16 und nach Zelle Nummer in der Batterie von 1 bis 8 (bezüglich Testaufbau). Und werden weiter in der Datenbank mit einer Zeitstempel geschrieben.        
		
		\begin{figure}[h]
			\centering
			\includegraphics[scale=1]{Bilder/LTC6811/Acht_Zellen_Verschaltung_SW.pdf}
			\caption{Optimaler Verschaltung von 8 Zellen mit LTC6811}
			\label{Acht_Zellen_Verschaltung}
		\end{figure}
		
	
		
		%TODO Aus Projektarbeit einbringen
	\section{Strommessung}
		\label{sec. Strommessung}
		Bei der Lade und Entladevorgang fliest der Strom durch der Leiter in oder aus der Zelle. Der Stromfluss ist ein Parameter für der Batteriezellkapazität Berechnung. Der Stromflusszähler kann in der Programm implementiert werden was ermöglicht der Batteriepack Kapazität genau berechnen. Die Strommesswerte werden abgespeichert und für der Batteriepackanalyse verwendet werden. Der Strommessung für \ac{bms} realisiert mit der Strommesseinheit, von Isabellen Hütte (Model: IVT-S) und steht zur Globalstrommessung zwischen Batterien und \ac{wr} Abbildung: \ref{GessamtStrukturAufbau}. Der Strommesseinheit ist Hochpräzision Strommesssystem, entwickelt für Gleichstromanwendungen ins besonders für Autoindustrie und Industrie. Diese Strommesssystem ist sehr flexibel und misst der Strom bis zu $\pm 2500A$ mittels ein 16-bit \ac{adc} und Besitz folgende Anschlüsse \ref{abb. isabellen_hutte}
		\begin{itemize}
			\item Stromanschluss
			\item Drei Anschlüsse für Spannungsmessung
		\end{itemize}
		welche Globallee Parameter messen können. Die Kommunikation realisiert mittels \ac{can} 2.0a Interface. \cite[S.1]{isa_ivt-s}
		
		\begin{figure}[h]
			\centering
			\includegraphics[scale=1]{Bilder/isa/isa_verbindungen.pdf}
			\caption{Strom und Spannungsmessung Verschaltung von Isabellen Hütte IVT-S. Entnommen aus\cite[S. 10]{isa_ivt-s}}
			\label{abb. isabellen_hutte}
		\end{figure}
		
	\section{Temperaturmessung}
		Die mögliche Temperaturmesssystem kann folgendes aufgebaut werden,
		\begin{itemize}
			\item Anschluss von \ac{ntc} oder \ac{ptc} über ein \ac{mux} an \ac{gpio} (\ac{mux} wurde über \ac{i2c} Schnittelle von LTC6811 angesteuert)
			\item Anschluss von Temperaturmessung \ac{ic} über \ac{i2c} oder \ac{spi} BUS. 
		\end{itemize}
		Temperatur Messung ...
		
	\section{Balancieren}
		Um alle Zellen, die in der Reihe miteinander verschaltet sind, auf einen gleichen Ladestand \acf{soc} zu bringen, sollen die Ausgleichswiderstände, oder auch Balancing Widerstände, für den passiven Balancing gewählt werden.
		Die Balancing Strategien teilen sich auf drei Balancing Arten 
		
		\begin{enumerate}
			\item Top
			\item Bottom
			\item Durchgehend
		\end{enumerate}
	 
		für Bottom Balancing ist wichtig die Zellen möglichst schnell zu entladen, also muss ein möglichst großer Entladestrom gewählt werden. 
		für Top Balancing es ist wichtig, die Energie muss, beim Erreichen von vorgewählter $\%$ \ac{soc}, von der Zelle abzuleiten. Bei der Durchgehende Balancing entladen die Zählen kontinuierlich bis erreichen von gleiche \ac{soc} bezogen auf die Zelle mit kleinste \ac{soc}. In der betrieb es ist Sinnvoll Balancing Strategien Softwaretechnische einzustellen trodzdem dafür ist es wichtig, einen passenden Balancing Widerstand auszusuchen der genug Energie von der Zelle dauerhaft abführen kann nach der Folgender Formel kann der Balancing Widerstand festgelegt werden.
		
		$$\Delta SOC = SOC_{Zelle_{MAX}} - SOC_{Zelle_{MIN}}$$
		
		$$ Balancing Strom = \frac{\Delta SOC\times Zellkapazität}{Balancingzeit[h]}$$
		
		$$Balancing Widerstand = \frac{Zellspannung}{Balancingstrom}$$
		
		Die Energiemenge ist nicht nur von der Balancing Widerstände abhängig sonder auch von der minimal Stellgröße von der Wechselrichter oder Ladegerät.
		%aus der WIKI
		Die Stellgröße ist die Ausgangsgröße des in der Steuerungs- und in der Regelungstechnik verwendeten Stellglieds, mit dessen Hilfe ein gezielter Eingriff in die Steuer- beziehungsweise Regelstrecke erfolgt. Ihr momentaner Wert ist der Stellwert. Die Eingangsgröße des Stellglieds heißt bei einer Steuerung Führungsgröße, bei einer Regelung heißt sie Steuergröße (die Führungsgröße ist Teil der Eingangsgröße in den Regler).
		%\subsection{Widerstandsanpassung an Minimalladestrom}
		Um einen passenden Widerstand auszusuchen, werden zusätzliche Berechnungen durchgeführt.
		Die Ausgleichswiderstände sollen die überschüssige elektrische Energie in Wärme umwandeln.
		Passende Widerstände bieten ein optimales Verhältnis zwischen Ausgleichsgeschwindigkeit und Wärmeabgabe\\
		$$I_DIS = \frac{U_{CELL}}{R_{DIS}} = \frac{3,3V}{3,3\Omega} = 1A$$
		
		$$P_{DIS} = \frac{U_{CELL}^2}{R_{DIS}} = 3,3W$$
		
		Der Nennleistung eines 3,3 $\Omega$ Widerstands ist 2W.
		Deswegen wird ein Array aus 4 Widerständen verwendet. Die in der Form einer Brücke zusammen gebaut sind.
		
		$$Auslastung_{R_{DIS}} = \frac{\frac{3,3W}{2W}\times100\%}{4\times Widerstand} = 41,25\%$$
		
		Die Zeit, bis die sich Zellen von 100$\%$ SOC auf 0$\%$ durch die Balancing Widerstände entladen. Ein Modul besteht aus 16 parallel geschalteten Zellen mit jeweils 2600mAh. 
		
		$$T_{DIS} = \frac{2600mA\times16}{1A}=41,6h \approx 2 Tage$$
		
		Wichtig ist, dass der Wechselrichter [WR] Minimalstellstrom [SI] kleiner oder gleich dem Ausgleichsstrom ist. Also die angenommene, minimale, mögliche WR Einstellung, welche durchschnittlich bei 1\% liegen.
		
		$$S_{min} \approx 1\% \ und\ U_{STECK_{min}}=230V \longrightarrow  \frac{1A \times 230V}{1\%}=23kW$$
		
		Ergeben optimale \ac{wr} Leistung von 23kW. Wenn es unmöglich ein Ladestrom an Balancing Widerstand anpassen, bei der Erreichen Grenzspannung von einer Zelle wird der Lade abgebrochen bis die Zellen nicht ausbalanciert werden. Nach Balancing wird der lade Vorgang erneuert. \cite[Kap. 8.1]{Weicker2013}
		
		Der Balancing Schaltung ist folgendes aufgebaut Abbildung \ref{Balancing_Verschaltung}. Der Ausgänge S1 bis S12 sind FETs die bei Bedarf der Potenzial von S(n) zu C(n-1) ziehen \cite[S.17]{ltc6811}.
		
		\begin{figure}[h]
			\centering
			\includegraphics[scale=1]{Bilder/LTC6811/Passiver_Balancing.pdf}
			\caption{Balancing Schaltung für die Zelle 1 (Balancing anderer Zellen ist identisch)}
			\label{Balancing_Verschaltung}
		\end{figure}
		
		Der Balancing ist nach der Abbildung: \ref{Balancing_Verschaltung} realisiert aufgrund das diese Option einfach, Kostengünstig und erfühlt Balancing in ausgelegter Grenzen. Um diese Schaltung möglichst präzise und Fehlerfrei zu bauen wurden SMD widerstände der große 2412 ausgewählt mit der Toleranz 1$\%$ und 2W Leistung. Der Mosfet soll Folgende Parameter erfühlen
		\begin{itemize}
			\item Möglichst klein $R_{DC(ON)}$
			\item $U_{GS} \leq U_{ZELLE}$
			\item Große Temperaturarbeitsbereich
		\end{itemize}
		Damit die Verluste an der Mosfet möglichst klein sind. Das heißt, dass der Balancing minimal stell Strom unter Balancing Zellspannung nicht überschritten wird.
		
		$$I_{BAL_{min}} \geq I_{LADEN} \longrightarrow I_{BAL_{min}} = \frac{U_{Zelle}-U_{DS}}{R_{BAL}}$$
		
		Unter diese Bedingungen erfolgt passiver Balancing Abbildung: \ref{Ladavorgang_mit_balancing}.
		
		\begin{figure}[h]
			\centering
			\includegraphics[width=1\textwidth]{Bilder/Messungen/Ladevorgang_mit_Balancing.pdf}
			\caption{Lade und Balancing einer Pack mit 10A, 5A und nach der Balancing beginn mit 1A}
			\label{Ladavorgang_mit_balancing}
		\end{figure}
	
		Wie ist zu sehen auf der Abbildung: \ref{Ladavorgang_mit_balancing} Ladevorgang startet nach 10m und die Zellen werden bis 190 min mit 10A geladen danach mit 5A und nach der Zellspannung der Zelle 7 über 3,65V stieg wurde der Strom auf 1A runter geregelt. Der Zellspannung Fehlt und wurde mit der Top Balancing Strategie auf der Spannung 3,55V geregelt.  
		
		%In der Buch von Philip Weiker A systhem aproach to Lithium Ion Batterie Managment 

	\section{Balancing Feedback}
		Um \ac{pcu} zu sichern wurde entschieden ein zusätzlicher Sicherheitsstrategie für Balancing Widerstände zu implementieren. Nach der einschalten von Balancing es ist wichtig festzustellen ob der Balancing Vorgang läuft, da Balancing ist ein Anforderung zu \ac{bms} Aufbau ist, diese Sicherheitsmaßnahme muss einfach und stabil sein . Wie ist auf der Abbildung: \ref{Balancing_Verschaltung} zu sehen wenn der Q1 Leitet, schaltet der Optokoppler U2 ein und zieht der Balancing Feedback auf Eins hoch. Der Balancing Feedback Schlisst sich mit der Schaltung auf der Abbildung: \ref{Balancing_Feedback}. Der Schaltung besteht aus High-Speed CMOS Logic 16-Channel Analog Multiplexer/Demultiplexer CD74HC4067, wo die Anschlüsse I0 ... I7 Eingänge sind und COM ein Ausgang die Eingänge werden ein nach einander abgerufen und für jeder Eingang wurde der Spannung an \ac{gpio}1 von \ac{bcu} abgelesen und gespeichert. Damit der Ausgang von U5 bleibt unbelastet, es wurde ein Spannungsfolger auf \ac{op} MCP6001 Basis aufgebaut. Der Ansteuerung von U5 verlauft über Anschlüsse S0 ... S3 und $\bar{E}$, Tabelle: \ref{Wahrheitstabelle zu CD74HC4067}.
		
		\begin{figure}[h]
			\centering
			\includegraphics[scale=1]{Bilder/LTC6811/BalancingFeedback.pdf}
			\caption{Balancing Feedback Schaltung welcher auf \ac{mux} Basis aufgebaut ist}
			\label{Balancing_Feedback}
		\end{figure}
	
		Um den Ansteuerung über LTC6811 zu realisieren wurden die \ac{gpio} 4 und 5 von LTC6811 für \ac{i2c} Kommunikation Konfiguriert. Die \ac{i2c} Schiene bildet ein Verbindung zu PCF8574 Remote 8-Bit \ac{io} Expander. Die Ausgänge von PCF8574 (U4) P0 ... P4 entsprechen Steuereingänge S0 ... S3 und $\bar{E}$, über ein Transistor, von U5 Abbildung: \ref{Balancing_Feedback}. Die Schritten zu Messung von Balancing Feedback sehen folgendes aus.
		
		\begin{enumerate}
			\item Generieren \ac{i2c} Nachricht in der \ac{bcu}
			\item Schreiben \ac{i2c} Nachricht in der LTC6811
			\item Starten \ac{i2c} Kommunikation
			\item Lese \ac{gpio}1 Spannung
			\item Einordnen Spannungswert an CD74HC4067 Anschluss bzw. Balancing Feedback
			\item Schritten wiederholen für nächste CD74HC4067 Anschlüsse  
		\end{enumerate}
		
		 Die Aufbau Liefert zusätzliche Werte die ein Fehler bezüglich Balancing auffinden kann. Die Werte von \ac{gpio}1 wurden als TRUE oder FALSE betrachtet, falls die nicht übereinstimmen mit der Balancing Konfiguration liefert der \ac{bcu} ein Fehlermeldung welche weiter an Sicherheitssystem geleitet wurde. Diese Schaltkreis sichert Fehlerfreiehe und Zuverlässige Arbeit der Balancing Funktion.
		
		\input{Struktur/Tabeles_CD74HC4067}
	
	\section{Temperatur Management}
		Da durch, dass der Balancing soll in der nähe von die Zellen laufen das macht einer Problem mit der Wärmeabfuhr von der Balancing Widerstände. Um die System kompakter zu machen und Abstand zwischen \ac{adc} und Zellen zu reduzieren wurde \ac{pcu} in der Batteriepack integriert. Die Balancing Widerstände befinden sich auf die \ac{pcu}-Platine. Bei der Balancing erwärmen sich die Widerstände und damit erwärmt Batteriepack und der Umgebung so wie die Zellen im Pack. Die Wärmeflüsse verteilen sich in aller Richtungen und es bildet ein Problem, dass der Strahlung auch die Batterien heizt, was nicht zulässig für Dauerbetrieb ist. Aufgrund von verzichten auf Mechanischer-teile in der Batteriepack aufgrund von VDE Normen Kap. \ref{technische normen} es ist nicht zulässig einer Aktivkühlsystem einbauen. Grund dafür ist Fahl und Vibrationstest. Es wurde eine Strategie ausgewählt die die Wärme vom hintere Seite der \ac{pcu} nach Vorne überträgt. Die Theorie dahinter ist, dass die Wärmeleitfähigkeit des Kupfers oder Aluminium besser als des Luft ist. Eine Kupferschiene wurde zwischen \ac{pcu} und Batteriepack montiert und auf die Hinterseite an \ac{pcu}-Platine eingeschraubt. Um den Strahlung von Kupferschiene zu minimieren wurde ein Wärmeisolator auf die Kupferschiene eingetragen. Die Kupferschieneneden gehen vorne aus und Befestigen sich mit einer Kühlkörper aus Aluminium. Die leitet die Wärme nach vorne des Batteriepack und dort von der Batteriepack nach außen. Die Wärmeabgabe zu reduzieren durch der Balancing Widerstand mit dem \ac{pwm} Signal anzusteuern . So werden die Zellen fein Ausbalanciert und der Verlustleistung wird minimiert. Der \ac{pwm}\_Delay muss an \ac{soc} Angepasst und von Maximal zulässige Wärmeleistung begrenzt werden, nach der Formel: \ref{PWM_Waemeleistung}.
		
		\begin{equation}
			\label{PWM_Waemeleistung}
			P_{BALANCING} = \frac{{(U_{ZELLE} \times PWM)}^2}{R_{BALANCING}}\times n_{ZELLEN}
		\end{equation}
		
		\begin{equation}
			\label{PWM_Anpassung}
			PWM = \frac{\sqrt{\frac{P_{BALANCING_{MAX}}\times R_{BALLANCING}}{n_{ZELLEN}}}}{U_{ZELLE}}
		\end{equation}
		
		Der Parameter $n_{ZELLEN}$ aus der Formel: \ref{PWM_Waemeleistung} steht für die Zellen in Balancing Status. Bei der Balancing von von Mehre Batteriepacks kann der Wärmeleistung der Umgebung stark erwärmen deswegen muss der begrenzt sein. Ein Beispiel mit Balancing von 4 Batterietürme mit 512 Zellen, $PWM = 100\%$ und $U_{ZELLE} = 3,7V$ auch der Balancing Widerstände $R_{BALLANCING} = 3,3\Omega$ ist nach der Einsetzen in der Formel \ref{PWM_Waemeleistung} ergibt sich der Wärmeleistung $P_{BALANCING} = 2,124kW$. Wenn die maximal abgeleitete Wärmeleistung auf 1Kw begrenzen soll, muss der PWM von $100\%$ auf $68,62\%$ eingestellt, Nach der Datenblatt kann der \ac{pcu} ein PWM von $66,7\%$ generieren \cite[S.35]{ltc6811} was die Anforderung erfüllt.
		
		